\section{\ENG{Player Sandbox} και \ENG{Security Boundaries}}
\label{sec:player_sandbox_security}

Το περιεχόμενο εκτελείται σε περιβάλλον \ENG{browser}, άρα η ασφάλεια δεν μπορεί να στηριχθεί μόνο στην αυθεντικοποίηση των \ENG{backend} υπηρεσιών. Η υλοποίηση αντιμετωπίζει το \ENG{SCO} ως δυνητικά μη έμπιστο περιεχόμενο και το απομονώνει μέσα σε \ENG{iframe}. Το \ENG{launch page} λειτουργεί ως \ENG{host} περιβάλλον, εκθέτοντας μόνο τον ελάχιστο \ENG{API bridge} που απαιτείται για \ENG{SCORM} επικοινωνία και διατηρώντας τη δική του λογική \ENG{commit/terminate} εκτός του χώρου εκτέλεσης του ίδιου του περιεχομένου.

Το πρώτο όριο ασφάλειας αφορά την πρόσβαση στα αρχεία περιεχομένου. Η κανονικοποίηση της σχετικής διαδρομής, η παραγωγή απόλυτης διαδρομής εντός του \ENG{launch} καταλόγου και η απόρριψη κάθε αιτήματος που επιχειρεί να βγει έξω από αυτόν μέσω \ENG{path traversal} διασφαλίζουν ότι ο \ENG{route} \texttt{\ENG{/content/:launchId/*}} δεν μπορεί να χρησιμοποιηθεί για αυθαίρετη ανάγνωση αρχείων του συστήματος αρχείων.

Το δεύτερο όριο αφορά τη γονική εφαρμογή \ENG{LMS}. Όταν ο \ENG{player} ολοκληρώνει μια συνεδρία, στέλνει μήνυμα \texttt{\ENG{SCORM\_PLAYER\_TERMINATED}} προς το γονικό παράθυρο. Η σελίδα \texttt{\ENG{learner/launch.blade.php}} δεν αποδέχεται οποιοδήποτε \ENG{postMessage}, αλλά ελέγχει πρώτα αν το \ENG{origin} του συμβάντος ταιριάζει με το \ENG{origin} του \ENG{player iframe}.

Το τρίτο όριο είναι λειτουργικό και αφορά τη σχέση ανάμεσα στον \ENG{player} και στο \ENG{engine}. Το \ENG{SCO} δεν αποκτά άμεση πρόσβαση στα \ENG{launch tokens} πέρα από το απολύτως αναγκαίο \ENG{bridge} που έχει συνθέσει η σελίδα του \ENG{player}. Οι πραγματικές \ENG{HTTP} κλήσεις που φθάνουν στο \ENG{engine} κατασκευάζονται από τον \ENG{host} κώδικα του \ENG{player}, όχι από το ίδιο το \ENG{SCO}. Η επιλογή αυτή δεν μηδενίζει τους κινδύνους ενός κακόβουλου περιεχομένου, αλλά περιορίζει τα εκτεθειμένα \ENG{endpoints} και κρατά τον αυστηρότερο έλεγχο στον \ENG{server-side} μηχανισμό του \ENG{player}.

Το Σχήμα~\ref{fig:player_sandbox_security} απεικονίζει τα ανωτέρω όρια. Η σημασία του δεν είναι απλώς διαγραμματική. Δείχνει ότι η \ENG{client-side} αρχιτεκτονική του συστήματος δεν είναι ταυτόσημη με εκείνη μιας κοινής \ENG{file server} προσέγγισης, αλλά στηρίζεται σε ένα ελεγχόμενο \ENG{host layer} που απορροφά το μεγαλύτερο μέρος της διαμεσολάβησης ανάμεσα στο περιεχόμενο και στην πλατφόρμα.

\input{chapters/08_SCORM_Player_Client/figures/fig_8.3_player_sandbox_security}
