% \ENG{Table} 3.3: \ENG{SCORM} 1.2 \ENG{Data} \ENG{Model} \ENG{Elements}
\begingroup
\small
\setlength{\tabcolsep}{3pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.16}
\setlength\LTleft{0pt plus 1fil}
\setlength\LTright{0pt plus 1fil}
\begin{longtable}{>{\ttfamily\raggedright\arraybackslash}p{6.0cm} >{\centering\arraybackslash}p{0.9cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{2.2cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{4.1cm}}
\caption{Κύρια \ENG{Data} \ENG{Model} \ENG{Elements} του \ENG{SCORM} 1.2}
\label{tab:scorm12_data_model}\\
\toprule
\normalfont\ENG{Element} & \ENG{R/W} & \ENG{Type} & Περιγραφή \\
\midrule
\endfirsthead
\multicolumn{4}{c}{\tablename\ \thetable\ -- συνέχεια} \\
\toprule
\normalfont\ENG{Element} & \ENG{R/W} & \ENG{Type} & Περιγραφή \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{4}{r}{\footnotesize Συνεχίζεται στην επόμενη σελίδα} \\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.core} -- Βασικά Στοιχεία} \\
\midrule
\ENG{cmi.core.student}\_\ENG{id} & \ENG{R} & \ENG{CMIIdentifier} & \ENG{Unique} \ENG{identifier} του εκπαιδευόμενου. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.core.student}\_\ENG{name} & \ENG{R} & \ENG{CMIString} (255) & Όνομα του εκπαιδευόμενου. \\
\ENG{cmi.core.lesson}\_\ENG{location} & \ENG{RW} & \ENG{CMIString} (255) & \ENG{Bookmark}: θέση εντός του \ENG{SCO} (για \ENG{resume}). \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.core.credit} & \ENG{R} & "\ENG{credit}", "\ENG{no-credit}" & Καθορίζει αν το \ENG{score} θα καταγραφεί. \\
\ENG{cmi.core.lesson}\_\ENG{status} & \ENG{RW} & \ENG{Vocabulary} (\ENG{see} \ENG{note}) & \ENG{Status}: "\ENG{passed}", "\ENG{completed}", "\ENG{failed}", "\ENG{incomplete}", "\ENG{browsed}", "\ENG{not} \ENG{attempted}". \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.core.entry} & \ENG{R} & "\ENG{ab-initio}", "\ENG{resume}", "" & Τρόπος εισόδου: πρώτη φορά, \ENG{resume}, ή κανονικό. \\
\ENG{cmi.core.score.raw} & \ENG{RW} & \ENG{CMIDecimal} & \ENG{Numeric} \ENG{score} (συνήθως 0-100). \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.core.score.min} & \ENG{RW} & \ENG{CMIDecimal} & Ελάχιστο δυνατό \ENG{score}. \\
\ENG{cmi.core.score.max} & \ENG{RW} & \ENG{CMIDecimal} & Μέγιστο δυνατό \ENG{score}. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.core.total}\_\ENG{time} & \ENG{R} & \ENG{CMITimespan} & Συνολικός χρόνος (\ENG{HH:MM:SS.SS}). \\
\ENG{cmi.core.lesson}\_\ENG{mode} & \ENG{R} & "\ENG{browse}", "\ENG{normal}", "\ENG{review}" & Λειτουργία εκτέλεσης του \ENG{SCO}. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.core.exit} & \ENG{W} & "\ENG{time-out}", "\ENG{suspend}", "\ENG{logout}", "" & Τύπος εξόδου (\ENG{write-only}). \\
\ENG{cmi.core.session}\_\ENG{time} & \ENG{W} & \ENG{CMITimespan} & Χρόνος τρέχουσας \ENG{session} (\ENG{write-only}). \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.suspend}\_\ENG{data} -- \ENG{Persistent} \ENG{Data}} \\
\midrule
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.suspend}\_\ENG{data} & \ENG{RW} & \ENG{CMIString} (4096) & \ENG{Arbitrary} \ENG{data} για \ENG{suspend/resume} (\ENG{max} 4096 \ENG{chars}). \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.launch}\_\ENG{data} -- \ENG{Launch} \ENG{Information}} \\
\midrule
\ENG{cmi.launch}\_\ENG{data} & \ENG{R} & \ENG{CMIString} (4096) & \ENG{Read-only} δεδομένα από το \ENG{LMS} προς το \ENG{SCO}. \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.comments} -- \ENG{Student} \ENG{Comments}} \\
\midrule
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.comments} & \ENG{RW} & \ENG{CMIString} (4096) & Σχόλια του εκπαιδευόμενου. \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.comments}\_\ENG{from}\_\ENG{lms} -- \ENG{LMS} \ENG{Feedback}} \\
\midrule
\ENG{cmi.comments}\_\ENG{from}\_\ENG{lms} & \ENG{R} & \ENG{CMIString} (4096) & \ENG{Read-only} σχόλια από το \ENG{LMS}. \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.objectives} -- \ENG{Learning} \ENG{Objectives}} \\
\midrule
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.objectives}.\_\ENG{count} & \ENG{R} & \ENG{Integer} & Αριθμός \ENG{objectives} (\ENG{read-only}). \\
\ENG{cmi.objectives}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{id} & \ENG{RW} & \ENG{CMIIdentifier} & \ENG{Unique} \ENG{ID} του \ENG{objective}. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.objectives}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{score.raw} & \ENG{RW} & \ENG{CMIDecimal} & \ENG{Score} του \ENG{objective}. \\
\ENG{cmi.objectives}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{score.min} & \ENG{RW} & \ENG{CMIDecimal} & \ENG{Min} \ENG{score} του \ENG{objective}. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.objectives}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{score.max} & \ENG{RW} & \ENG{CMIDecimal} & \ENG{Max} \ENG{score} του \ENG{objective}. \\
\ENG{cmi.objectives}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{status} & \ENG{RW} & \ENG{Vocabulary} & "\ENG{passed}", "\ENG{completed}", "\ENG{failed}", "\ENG{incomplete}", "\ENG{browsed}", "\ENG{not} \ENG{attempted}". \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.interactions} -- \ENG{Detailed} \ENG{Question/Response} \ENG{Data}} \\
\midrule
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.interactions}.\_\ENG{count} & \ENG{R} & \ENG{Integer} & Αριθμός \ENG{interactions} (\ENG{read-only}). \\
\ENG{cmi.interactions}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{id} & \ENG{W} & \ENG{CMIIdentifier} & \ENG{Unique} \ENG{ID} του \ENG{interaction} (\ENG{write-only}). \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.interactions}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{type} & \ENG{W} & \ENG{Vocabulary} & "\ENG{true-false}", "\ENG{choice}", "\ENG{fill-in}", "\ENG{matching}", "\ENG{performance}", "\ENG{sequencing}", "\ENG{likert}", "\ENG{numeric}". \\
\ENG{cmi.interactions}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{student}\_\ENG{response} & \ENG{W} & \ENG{Format} \ENG{varies} & Απάντηση του εκπαιδευόμενου. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.interactions}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{result} & \ENG{W} & "\ENG{correct}", "\ENG{wrong}", "\ENG{unanticipated}", "\ENG{neutral}", \ENG{CMIDecimal} & Αποτέλεσμα του \ENG{interaction}. \\
\ENG{cmi.interactions}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{weighting} & \ENG{W} & \ENG{CMIDecimal} & Βαρύτητα της ερώτησης. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.interactions}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{time} & \ENG{W} & \ENG{CMITime} & Χρόνος του \ENG{interaction} (\ENG{HH:MM:SS}). \\
\ENG{cmi.interactions}.\textit{\ENG{n}}.\ENG{latency} & \ENG{W} & \ENG{CMITimespan} & Χρόνος απόκρισης. \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.student}\_\ENG{data} -- \ENG{Student} \ENG{Information}} \\
\midrule
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.student}\_\ENG{data.mastery}\_\ENG{score} & \ENG{R} & \ENG{CMIDecimal} & \ENG{Mastery} \ENG{score} από το \ENG{manifest}. \\
\ENG{cmi.student}\_\ENG{data.max}\_\ENG{time}\_\ENG{allowed} & \ENG{R} & \ENG{CMITimespan} & Μέγιστος χρόνος. \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.student}\_\ENG{data.time}\_\ENG{limit}\_\ENG{action} & \ENG{R} & \ENG{Vocabulary} & "\ENG{exit},\ENG{message}", "\ENG{continue},\ENG{message}", "\ENG{exit},\ENG{no} \ENG{message}", "\ENG{continue},\ENG{no} \ENG{message}". \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\cellcolor{gray!20}\ENG{cmi.student}\_\ENG{preference} -- \ENG{User} \ENG{Preferences}} \\
\midrule
\ENG{cmi.student}\_\ENG{preference.audio} & \ENG{RW} & \ENG{CMISInteger} & \ENG{Audio} επίπεδο (-1 \ENG{to} 100). \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.student}\_\ENG{preference.language} & \ENG{RW} & \ENG{CMIString} (255) & Προτιμώμενη γλώσσα. \\
\ENG{cmi.student}\_\ENG{preference.speed} & \ENG{RW} & \ENG{CMISInteger} & Ταχύτητα παρουσίασης (-100 \ENG{to} 100). \\
\rowcolor{gray!5}
\ENG{cmi.student}\_\ENG{preference.text} & \ENG{RW} & \ENG{CMISInteger} & \ENG{Text} επίπεδο (-1 \ENG{to} 1). \\
\multicolumn{4}{p{13.2cm}}{\footnotesize \ENG{R} = \ENG{Read-only}, \ENG{W} = \ENG{Write-only}, \ENG{RW} = \ENG{Read-Write}} \\
\multicolumn{4}{p{13.2cm}}{\footnotesize Σημείωση: Τα \ENG{optional} \ENG{elements} μπορεί να μην υποστηρίζονται από όλα τα \ENG{LMS}.} \\
\multicolumn{4}{p{13.2cm}}{\footnotesize \textit{\ENG{n}} = \ENG{Index} \ENG{number} (0-\ENG{based}) για \ENG{array} \ENG{elements}.} \\
\end{longtable}
\endgroup
