% \ENG{Table} 3.5: \ENG{IEEE} \ENG{LOM} \ENG{Metadata} \ENG{Elements}

\begin{center}
\begin{longtable}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.8cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{9.2cm}}

\caption{Βασικές Κατηγορίες και \ENG{Elements} του \ENG{IEEE} \ENG{LOM}}
\label{tab:scorm12_lom_elements} \\

\toprule
Κατηγορία / \ENG{Element} & Περιγραφή και Παραδείγματα \\
\midrule
\endfirsthead

\toprule
Κατηγορία / \ENG{Element} & Περιγραφή και Παραδείγματα \\
\midrule
\endhead

\midrule
\multicolumn{2}{r}{\textit{Συνέχεια στην επόμενη σελίδα}} \\
\endfoot

\bottomrule
\endlastfoot

\rowcolor{green!10}
1. \ENG{General} & Γενικές πληροφορίες για το \ENG{learning} \ENG{object} \\
\midrule

\ENG{Identifier} & \ENG{Globally} \ENG{unique} \ENG{identifier} (\ENG{GUID}). Π.χ. \ENG{URI}, \ENG{ISBN}. \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Title} & Όνομα του \ENG{learning} \ENG{object} σε διάφορες γλώσσες. \\

\ENG{Language} & Κύρια γλώσσα του περιεχομένου (\ENG{ISO} 639-1:2002, π.χ. "\ENG{en}", "\ENG{el}"). \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Description} & \ENG{Textual} περιγραφή του περιεχομένου και του σκοπού. \\

\ENG{Keyword} & Λέξεις-κλειδιά που περιγράφουν το θέμα (για αναζήτηση). \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Coverage} & Χρονική περίοδος ή γεωγραφική περιοχή που καλύπτει το περιεχόμενο. \\

\ENG{Structure} & Οργάνωση: "\ENG{atomic}", "\ENG{collection}", "\ENG{networked}", "\ENG{hierarchical}", "\ENG{linear}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Aggregation} \ENG{Level} & Επίπεδο συγκέντρωσης: 1 (\ENG{raw} \ENG{media}), 2 (\ENG{lesson}), 3 (\ENG{course}), 4 (\ENG{curriculum}). \\

\midrule
\rowcolor{cyan!10}
2. \ENG{Lifecycle} & Ιστορία και κατάσταση του \ENG{learning} \ENG{object} \\
\midrule

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Version} & Έκδοση του \ENG{learning} \ENG{object} (π.χ. "2.0", "2023-\ENG{Q1}"). \\

\ENG{Status} & Κατάσταση: "\ENG{draft}", "\ENG{final}", "\ENG{revised}", "\ENG{unavailable}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Contribute} & Οντότητες που συνέβαλαν (\ENG{author}, \ENG{publisher}, \ENG{validator}, \ENG{etc}.) με ρόλο, όνομα (\ENG{vCard}) και ημερομηνία. \\

\midrule
\rowcolor{yellow!10}
3. \ENG{Meta-Metadata} & Πληροφορίες για τα ίδια τα \ENG{metadata} \\
\midrule

\ENG{Identifier} & \ENG{Unique} \ENG{ID} του \ENG{metadata} \ENG{record}. \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Contribute} & Ποιος δημιούργησε ή τροποποίησε τα \ENG{metadata}. \\

\ENG{Metadata} \ENG{Schema} & Όνομα του \ENG{schema} (π.χ. "\ENG{LOMv1.0}", "\ENG{ADL} \ENG{SCORM} 1.2"). \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Language} & Γλώσσα των \ENG{metadata}. \\

\midrule
\rowcolor{orange!10}
4. \ENG{Technical} & Τεχνικές απαιτήσεις και χαρακτηριστικά \\
\midrule

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Format} & \ENG{MIME} \ENG{type} (π.χ. "\ENG{text/html}", "\ENG{application/pdf}", "\ENG{video/mp4}"). \\

\ENG{Size} & Μέγεθος σε \ENG{bytes}. \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Location} & \ENG{URL} ή \ENG{URI} όπου βρίσκεται το \ENG{learning} \ENG{object}. \\

\ENG{Requirement} & Τεχνικές προϋποθέσεις: \ENG{OS}, \ENG{browser}, \ENG{plugins}. \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Installation} \ENG{Remarks} & Οδηγίες εγκατάστασης. \\

\ENG{Other} \ENG{Platform} \ENG{Requirements} & Άλλες τεχνικές απαιτήσεις (π.χ. \ENG{bandwidth}, \ENG{hardware}). \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Duration} & Χρονική διάρκεια για \ENG{time-based} \ENG{media} (\ENG{ISO} 8601, π.χ. "\ENG{PT1H30M}"). \\

\midrule
\rowcolor{purple!10}
5. \ENG{Educational} & Παιδαγωγικά και εκπαιδευτικά χαρακτηριστικά \\
\midrule

\ENG{Interactivity} \ENG{Type} & "\ENG{active}", "\ENG{expositive}", "\ENG{mixed}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Learning} \ENG{Resource} \ENG{Type} & "\ENG{exercise}", "\ENG{simulation}", "\ENG{questionnaire}", "\ENG{exam}", "\ENG{lecture}", "\ENG{diagram}", "\ENG{slide}". \\

\ENG{Interactivity} \ENG{Level} & "\ENG{very low}" έως "\ENG{very high}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Semantic} \ENG{Density} & Πυκνότητα εννοιών. \\

\ENG{Intended} \ENG{End} \ENG{User} \ENG{Role} & "\ENG{teacher}", "\ENG{author}", "\ENG{learner}", "\ENG{manager}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Context} & "\ENG{school}", "\ENG{higher education}", "\ENG{training}", "\ENG{other}". \\

\ENG{Typical} \ENG{Age} \ENG{Range} & Π.χ. "7-9", "18-", ">60". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Difficulty} & "\ENG{very easy}" έως "\ENG{very difficult}". \\

\ENG{Typical} \ENG{Learning} \ENG{Time} & Π.χ. "\ENG{PT2H}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Description} & Σχόλια για τη χρήση του \ENG{learning} \ENG{object}. \\

\ENG{Language} & Γλώσσα του ακροατηρίου. \\

\midrule
\rowcolor{pink!10}
6. \ENG{Rights} & Πνευματική ιδιοκτησία και όροι χρήσης \\
\midrule

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Cost} & "\ENG{yes}" ή "\ENG{no}". \\

\ENG{Copyright} \ENG{and} \ENG{Other} \ENG{Restrictions} & "\ENG{yes}" ή "\ENG{no}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Description} & Περιγραφή των όρων χρήσης. \\

\midrule
\rowcolor{lime!10}
7. \ENG{Relation} & Σχέσεις με άλλα \ENG{learning} \ENG{objects} \\
\midrule

\ENG{Kind} & "\ENG{ispartof}", "\ENG{haspart}", "\ENG{isversionof}", "\ENG{requires}", "\ENG{references}", κτλ. \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Resource} & \ENG{Identifier} και \ENG{description} του \ENG{related} \ENG{learning} \ENG{object}. \\

\midrule
\rowcolor{teal!10}
8. \ENG{Annotation} & Σχόλια και παρατηρήσεις \\
\midrule

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Entity} & Ποιος έκανε το σχόλιο (\ENG{vCard}). \\

\ENG{Date} & Ημερομηνία του σχολίου. \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Description} & Το περιεχόμενο του σχολίου. \\

\midrule
\rowcolor{violet!10}
9. \ENG{Classification} & Ταξινόμηση σε συστήματα \ENG{classification} \\
\midrule

\ENG{Purpose} & "\ENG{discipline}", "\ENG{idea}", "\ENG{prerequisite}", "\ENG{educational objective}", "\ENG{skill level}". \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Taxon} \ENG{Path} & Διαδρομή σε ταξονομία (\ENG{Source} + \ENG{Taxon}). \\

\ENG{Description} & Περιγραφή της ταξινόμησης. \\

\rowcolor{gray!5}
\ENG{Keyword} & Λέξεις-κλειδιά για την κατηγορία ταξινόμησης. \\

\end{longtable}
\end{center}